Dans cet exercice, la tablette de chocolat est considéré comme l'unité.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item On mange $\frac{4}{10}$ de la tablette de chocolat, puis les $\frac{2}{10}$.
  
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.6cm,carre/.pic={
                    \draw[thick] (0,0) rectangle (1,1.5);
                  }]
                  \fill[Crimson!80] (0,0) rectangle (2,3);
                  \fill[LightGreen] (2,0) rectangle (3,3);
              \foreach \x in {0,1,...,4} {
                  \pic at (\x,0) {carre};
                  \pic at (\x,1.5) {carre};
                }
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
          \begin{enumerate}
            \item Voir figure~: $\frac{4}{10}$ en rouge et $\frac{2}{10}$ en vert.
            \item Quelle fraction représente la partie mangée~? \textcolor{colorSec}{$\frac{6}{10}$}.
          \end{enumerate}
    \item On prend une nouvelle tablette. On mange $\frac{3}{10}$ de cette tablette, puis les $\frac{2}{5}$.
  
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[x=0.6cm,y=0.6cm,carre/.pic={
              \draw[thick] (0,0) rectangle (1,1.5);
            }]
            \fill[LightGray] (0,0) rectangle (1,3);
            \fill[LightGray] (1,0) rectangle (2,1.5);
            \fill[LightBlue] (3,0) rectangle (5,3);
        \foreach \x in {0,1,...,4} {
            \pic at (\x,0) {carre};
            \pic at (\x,1.5) {carre};
          }
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{enumerate}
      \item Voir figure~: $\frac{3}{10}$ en gris et $\frac{2}{5}$ en bleu.
      \item Quelle fraction représente la partie mangée~?\textcolor{colorSec}{$\frac{7}{10}$}.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item Opération et résultat dans les deux cas~:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Cas \no{1}}~: $\frac{4}{10}+\frac{2}{10}=\frac{6}{10}$.
    \item \textbf{Cas \no{2}}~: $\frac{3}{10}+\frac{2}{5}=\frac{7}{10}$.
  \end{itemize}  
\end{enumerate}